---
title: 智人成长录——Day1
date: 2020-03-16 18:26:21
tags: Diary
---

印象中，上一次在博客写日报已经是17年的事情了，不知不觉间“放弃”了2年时间。

当时为什么放弃呢？两个原因：

一、越来越高的“大跃进”周报
给自己定的目标过高，却又完不成。只能以次充好，或者极不情愿地在下一次周报中否定自己。

二、私密性
每周要做的事情，从最开始，完全自己的学习任务，到后期，参与到团队协作、项目、外快中。很多事情确实不方便写到周报里公开，对自己，对朋友，都是一种干扰。

不过老实说，用脚趾头也能想到。第二条理由，只是我“自我合理化”的手段罢了。其实完全可以想办法脱敏一下，继续写出来~

疫情期间，在家工作效率实在太低。毕设、写书、备课、学英语，对于这种时间周期长的任务，deadline压迫式，也不起作用了。

综上，我回来了！

先对自己做6点新要求：

1. 量化工作量，给出完成某任务需要的时间。并且根据实际完成时间，增加或减少此类任务的预算。
2. 敏感的事情，模糊化细节，改用编号记录。如“001号任务，预计1天完成”
但“编号-任务类型”的对应关系，自己要细化清晰一点，方便后期复盘。
3. 设置任务时，要思考这项任务，对“经济独立的知识分子”目标有无帮助。
4. 结项要做反省，看有没有办法做得更好。
5. 自信，但不要自大
6. 对自己诚实

那，开始今天的任务吧：

1. 看完奥巴马制导的纪录片《美国工厂》，思考背后的民主党、共和党之争，以及川普的经济政策。写文记录。观看预计55分钟，写文任务要等到周六，有时间逛维基后发布。
2. Keep健身，完成三周六公斤减脂的任务的室内部分+50仰卧起坐+30俯卧撑。预计30分钟。
3. 早睡，明早6点半起来跑步。




